@prefix corevoc: <http://data.europa.eu/m8g/> .
@prefix cpsv:    <http://purl.org/vocab/cpsv#> .
@prefix org:     <https://www.w3.org/ns/org#> .
@prefix owl:     <http://www.w3.org/2002/07/owl#> .
@prefix xsd:     <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#> .
@prefix skos:    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .
@prefix rdfs:    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#> .
@prefix rdf:     <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix dcterms: <http://purl.org/dc/terms/> .
@prefix vann:    <http://purl.org/vocab/vann/> .
@prefix schema:  <http://schema.org/> .

<http://data.vlaanderen.be/ns/toestemming>
      a       owl:Ontology ;
      dcterms:issued "2017-09-07"^^xsd:date ;
      dcterms:title "Toestemming"@nl ;
      vann:preferredNamespaceUri
              "http://data.vlaanderen.be/ns/toestemming" .

<http://data.vlaanderen.be/ns/toestemming#Contactvoorkeur>
      a       owl:Class ;
      rdfs:comment "Een expliciete toestemming voor het bijhouden en gebruiken van contactgegevens, gegeven door een bepaalde Agent die het onderwerp vormt van de contactgegevens of hiervoor bevoegd is."@nl ;
      rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/toestemming> ;
      rdfs:label "Contactvoorkeur"@nl ;
      rdfs:subClassOf <http://data.vlaanderen.be/ns/toestemming#Toestemming> .

<http://data.vlaanderen.be/ns/toestemming#ContactvoorkeurDescriptor>
      a       owl:Class ;
      rdfs:comment "De blauwdruk van een contactvoorkeur zoals geconfigureerd door de data controller. Omvat de contact kanalen langs waar eindgebruikers communicatie of notificaties kunnen ontvangen."@nl ;
      rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/toestemming> ;
      rdfs:label "Contactvoorkeur Descriptor"@nl ;
      rdfs:subClassOf <http://data.vlaanderen.be/ns/toestemming#ToestemmingDescriptor> .

<http://data.vlaanderen.be/ns/toestemming#Toestemming>
      a       owl:Class ;
      rdfs:comment "Een expliciete toestemming, gegeven door een bepaalde Agent die het onderwerp vormt van de persoonlijke informatie."@nl ;
      rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/toestemming> ;
      rdfs:label "Toestemming"@nl .

<http://data.vlaanderen.be/ns/toestemming#ToestemmingDescriptor>
      a       owl:Class ;
      rdfs:comment "De blauwdruk van een toestemming zoals geconfigureerd door de data controller. Omvat o.a. informatie over de databron en data processor."@nl ;
      rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/toestemming> ;
      rdfs:label "Toestemming Descriptor"@nl .

<http://data.vlaanderen.be/ns/toestemming#contactkanaal>
      a       rdf:Property ;
      rdfs:comment "Het kanaal of medium langs waar een gebruiker gecontacteerd kan worden. Bijvoorbeeld Burgerloket, sms of e-mail."@nl ;
      rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/toestemming> ;
      rdfs:label "contactkanaal"@nl  ;
      rdfs:range skos:Concept .

<http://data.vlaanderen.be/ns/toestemming#dataController>
      a       owl:ObjectProperty ;
      rdfs:comment "De entiteit die beslist over het doel, de voorwaarden en de manier waarop persoonlijke informatie verwerkt wordt."@nl ;
      rdfs:domain <http://data.vlaanderen.be/ns/toestemming#ToestemmingDescriptor> ;
      rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/toestemming> ;
      rdfs:label "data controller"@nl ;
      rdfs:range corevoc:PublicOrganisation .

<http://data.vlaanderen.be/ns/toestemming#dataProcessor>
      a       owl:ObjectProperty ;
      rdfs:comment "De entiteit die persoonlijke informatie verwerkt namens de data controller."@nl ;
      rdfs:domain <http://data.vlaanderen.be/ns/toestemming#ToestemmingDescriptor> ;
      rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/toestemming> ;
      rdfs:label "data processor"@nl ;
      rdfs:range <http://www.w3.org/ns/org#Organization> .

<http://data.vlaanderen.be/ns/toestemming#dataSubject>
      a       owl:ObjectProperty ;
      rdfs:comment "Verwijst naar de Agent die het onderwerp vormt van de persoonlijke informatie waarvoor toestemming verleend werd."@nl ;
      rdfs:domain <http://data.vlaanderen.be/ns/toestemming#Toestemming> ;
      rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/toestemming> ;
      rdfs:label "data subject"@nl ;
      rdfs:range dcterms:Agent .

<http://data.vlaanderen.be/ns/toestemming#databron>
      a       owl:ObjectProperty ;
      rdfs:comment "De entiteit die de technische beheerder is van de persoonlijke informatie."@nl ;
      rdfs:domain <http://data.vlaanderen.be/ns/toestemming#ToestemmingDescriptor> ;
      rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/toestemming> ;
      rdfs:label "databron"@nl ;
      rdfs:range corevoc:PublicOrganisation .

<http://data.vlaanderen.be/ns/toestemming#descriptor>
      a       owl:ObjectProperty ;
      rdfs:comment "Verwijzing naar de ToestemmingDescriptor die de blauwdruk vormt voor de toestemming."@nl ;
      rdfs:domain <http://data.vlaanderen.be/ns/toestemming#Toestemming> ;
      rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/toestemming> ;
      rdfs:label "descriptor"@nl ;
      rdfs:range <http://data.vlaanderen.be/ns/toestemming#ToestemmingDescriptor> .

<http://data.vlaanderen.be/ns/toestemming#frequentie>
      a       rdf:Property ;
      rdfs:comment "De frequentie waarmee genotificeerd wordt."@nl ;
      rdfs:domain <http://data.vlaanderen.be/ns/toestemming#Contactvoorkeur> ;
      rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/toestemming> ;
      rdfs:label "frequentie"@nl ;
      rdfs:range skos:Concept .

<http://data.vlaanderen.be/ns/toestemming#gegevenOp>
      a       owl:DatatypeProperty ;
      rdfs:comment "De datum waarop de toestemming werd verleend."@nl ;
      rdfs:domain <http://data.vlaanderen.be/ns/toestemming#Toestemming> ;
      rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/toestemming> ;
      rdfs:label "gegeven op"@nl ;
      rdfs:range xsd:date .

<http://data.vlaanderen.be/ns/toestemming#notificatiecategorie>
      a       owl:ObjectProperty ;
      rdfs:comment "De notificatie categorie waarvoor de Agent toestemming verleende om gecontacteerd te worden."@nl ;
      rdfs:domain <http://data.vlaanderen.be/ns/toestemming#Contactvoorkeur> ;
      rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/toestemming> ;
      rdfs:label "notificatiecategorie"@nl ;
      rdfs:range <http://data.vlaanderen.be/ns/notificatie#Notificatiecategorie> .

<http://data.vlaanderen.be/ns/toestemming#status>
      a       rdf:Property ;
      rdfs:comment "De status geeft aan of de toestemming al dan niet actief is."@nl ;
      rdfs:domain <http://data.vlaanderen.be/ns/toestemming#Toestemming> ;
      rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/toestemming> ;
      rdfs:label "status"@nl ;
      rdfs:range skos:Concept .

<http://data.vlaanderen.be/ns/toestemming#toestemmingsvraag>
      a       rdf:Property ;
      rdfs:comment "De vraag die gesteld wordt aan gebruikers om hun toestemming te verlenen."@nl ;
      rdfs:domain <http://data.vlaanderen.be/ns/toestemming#ToestemmingDescriptor> ;
      rdfs:isDefinedBy <http://data.vlaanderen.be/ns/toestemming> ;
      rdfs:label "toestemmingsvraag"@nl ;
      rdfs:range skos:Concept .

corevoc:PublicOrganisation
      rdfs:label "Publieke Organisatie"@nl .

cpsv:PublicService
      rdfs:label "Publieke Dienstverlening"@nl .

schema:email
      rdfs:label "email"@nl .

schema:expires
      rdfs:label "vervalt"@nl .

schema:telephone
      rdfs:label "telefoon"@nl .

rdfs:label
      rdfs:label "label"@nl .

org:Organization
      rdfs:label "Organisatie"@nl .